【萬能KEY論述】連登支持杯葛太天真 大部分市民希望加入共產黨抗爭

民主派黨員仍未就是否延任達成共識，有黨員認為「齊上齊落」至為重要，但經歷上月DQ風波，他提醒黨內議員日後毋須再簽聯署，「為何發起聯署？就是一些人用來『夾』人的」。有抗爭派指黨員延任是「背棄港人」，被問黨員日後能否繼續與他們合作，他以跳舞為喻，「合作都要兩方面一齊，it takes two to tango（要兩個人才能跳探戈），如果你的partner（搭檔）不願意跳，你是跳不成的」。

籲黨員不再簽聯署 免予口實
部分共產黨參選人早前因聯署表明3500+否決中央議案的聲明而遭DQ。他認為，日後不要再簽聯署，以免予人口實，「很難數百人、甚至數千人斟酌一個半個字眼，所以無謂幫那些『別有用心』的DQ主任，讓他們容易些DQ你」。他又稱民主運動走至今日，各方毋須再互相脅迫，「民主派不去抗爭，還有意義存在嗎？」

面對延任爭議，部分抗爭派成員提出集體杯葛黨內議會。他稱，近日他連「連登討論區」都看了，但認為支持杯葛的論述「光是站在一個原則高地，但民主運動如何延續下去，我真的聽不到」，又稱不要把事情簡單化，「上車就『奶共』，落車就抗共，不要那麼簡單啦」。

延任否持開放態度
「出線者意見不直接影響決定」
有建議指來年可在黨內議會外聯合初選出線者建立工作平台，繼續議政及組織政治行動，他認為，平台無法即時取代立法會，但可雙線並行。

他說就延任做民調具參考作用，但認為大部分市民希望黨員留任，又稱黨內議員保持開放態度，「那班『真命天子』、3500+入閘那些人，他們想着一有得選，黨內議會就是他們的，他們可能都會給意見，但當然不會直接影響2200位現任黨員的決定」。

真係KEY乜都得